---
layout: post
title: "JSP的动态包含与静态包含的区别"
date: 2013-07-17 16:42
comments: true
categories: jsp
tags: 静动包含
---
<%@include file="*"%>静态包含

简单的理解就是你可以认为这两个页面的代码写在同一个页面里。

<jsp:include page="*"/>动态包含

当向这个页面发出请求后，会转到include的那个页面去执行。执行完了后又接着执行本页面余下的代码。
<!--more-->


<%@include file="*"%>指令在编写代码时一般放在最顶部，主要附加的是被重用的代码，这里所说的附加是指把代码原封不动的附加进来，所以在jsp程序中使用这个指令的时候file里面的值（即要倒入的文件）不能带多余的标签或是与当前jsp文件重复的东西。例如：里面不要包含html、body这样的标签，因为是吧源代码原封不动的附加镜来，所以会与当前的jsp中的这样的标签重复导致出错。

而应用<jsp:include page="*"/>标签倒入一个重用文件的时候，这个文件是经过编译的，通俗点说就是附加这个要导入文件经过编译后的效果，所以可以含有与当前jsp程序中重复的内容。


区别：
<ol>
<li>静态包含在转换成为Java文件的时候将要包含的文件包含进来，作为一个整体编译。动态包含时各个包含文件分别转换，分别编译；</li>
<li>静态包含字啊两个文件中不能有相同的变量，分别编译；</li>
<li>静态包含只能包含文件，动态包含还能包含servlet输出的结果；</li>
<li>动态包含文件发生变化，包含文件会感知变化。</li>
</ol>